Nikon 討論/貼圖區 （12） CES 2020

留名

Lm

z 70-200 有fn2掣
睇黎會有firmware update

呢幅圖都幾多野可以參透，衣家14-24，50/1.2，20/1.8都有圖，應該意味呢三支會出先
睇清楚d隻14-24應該唔可以上filter，佢只係用左一個比舊版花狀前端平既hood，同埋支20/1.8減走個hood竟然同14-24差唔多一樣長
支50/1.2比想像中大支，唔知IQ有幾接近Noct，而出左之後支1.8可以減幾多
28同40似乎唔係傳統餅鏡厚度
200-600好撚大支，不過個form似乎係內焦內zoom (但係佢唔係S-Line)
支24-105又係S-Line而且唔細支，姐係一定係f/4 (支100-400咁直身都可能係恆定4)

FE 200-600都唔係GM
100-400先係GM
200-600要整到好利真係有難度

支200-500/5.6E幾好呀，響Z個mount仲要大d應該仲多空間搞sharpness而唔需要太多鏡片/coating
我其實對支100-400(如係f/4)興趣大過70-200
佢就算個2.8大三元IQ做得好好，都響用法同埋體積重量太接近DSLR版本
反而小三元可以咁砌: 14-30/4，24-105，100-400，如果兩支新既都係f/4咁成件事compact好多，性價比又好d

100400F4理論上應該好大支

其實枝200500真係幾好，不過人哋間間廠都整600
短100又真係輸蝕少少

新年新post留名先
等50 1.2

舊底支80-400 4.5-5.6都唔係細過呢支好多
不過佢衣家確定係S-Line，如果恆定5.6的話對80mm闊端會太細
所以可能會追住SONY支100-400黎打，都係4.5-5.6
S-Line個名就好似以前金圈咁樣，根本係求其俾，無準則

暫時可以當s line=art?
睇下支70-200係似sport定art
但24-105呢d傳統低一級既鏡都s line
窮人不如玩返dslr算

s line感覺上亂俾

你用過S-Line就明白咩叫S-Line極高光學表現

S-Line啲鏡上DXOmark睇最大光圈sharpness基本上就係咁
好似FE 24-70 GM sharpness會高分過Z，但係你睇field map就會發現佢得中間係利

響4XMP FF機上面呢種差距都幾明顯，特別係全可光圈可用，呢樣野影landscape簡直係正到仆街

佢哋想2021前出到tele鏡
應該同Sony一樣會出部高速連拍機
Sony 100-400同200-600都係同A9一齊出

我用緊1430呀
我只係話好似支支都話係s line咁姐

死馬夠枝枝話art 咁滯

但prime果幾支岩岩出果陣的確係勁
24-70 art就有好有壞評價
只係近年間間廠都追sharp先好似令到art無乜特別咁

基本上而家新間係睇個bokeh 同速度
sharp 同色無咩特色

ps... 一個無咩人提的細節，art 鏡勁撚多洋蔥圈，好無奈

一開波緊係支支S-Line架啦
依家RF mount都係支支L鏡
你買Z50個兩支咪唔係S

到底Z機會唔會出隻有快門既直倒

好想要

佢會叫你直接買旗艦Z9

出唔到
無接口
呢樣我真係覺得好on9

佢預左你用lv touch mon 影
用落都好方便
當然手感就無啦

我影開人打直多

無直倒同果粒快門手感真係好唔慣

慢慢地影still既話 有mon 就真係冇所謂
有人話過理論上可以用假直倒實質用無線control觸發快門但最後冇出到product?
要等Z6 Z7再更新都唔知幾多年

理論上係可以整個電盒而內置一個無線remote變相俾到直度控制
不過好明顯容易會多bug，而且都要間廠覺得多人會買先會去整
A7系列因為好相近既body形狀而又多人用所以做到一個細小既3rd party機底配件市場

anyway，Z6/7/50暫時用EVF既AF-C都仲係不及(自家)DSLR，咁樣可能Nikon都覺得既然都直度用部野都垃垃地圾，咁應該唔係咁多人想用直度手柄
如果係咁個邏輯都幾廢

Z系列AF-C準到仆街喎
定係你想講focus tracking

上個post咪講左，都未去到準繩度，係講緊一開始點樣engage:
佢唔可以隨時由一個任意/body logic決定既對焦點開始，要用家主動㩒OK先開始追 (day 1 firmware係咁)
你可以唔可以講俾我知firmware update過幾次之後有無改過呢樣野，定係由頭到尾都係我miss左/唔知佢點set先俾你咁做?

係冇
最接近既已經係group focus

禁ok都未夠on9
甩左要deselect再lock果下真係會燥

整整下用mf可能仲快
反正個peaking做得幾好

OK咁姐係我無搞錯(只係成日無講明我指既係engage focus tracking)

拿好老實講，如果當日Z7試玩會佢已經做到上面講個操作，我係會起碼買兩部
上面嗰個tracking操作方式應該唔少攝影佬係日日做，甚至係依靠個方法先做到高速搵focus去track

再加埋eye AF一定要用全區
一甩左又要轉mode
係勁唔方便
如果長期影快野同要追焦直頭燥仆街
呢個係我賣咗部Z6嘅主因

咁我想問吓Z：
係咪響AF-C，對焦點/box未開始做任何野之前，呢個moment我去㩒AF-ON，粒對焦點係咪會衣家開始根據點內既subject去track?
而要disengage/解放tracking係要㩒OK掣，或者整到/等到個body追甩焦？

其實你用全區甩左咪用touch mon 快門影返兼tracking 返。。。善用個lv 啦。。。

即刻touch mon 咪cancel 埋兼track到
到。。。當然一路都要半按快門或者af on

你提左N次用touch mon；
咁姐係話，我用緊EVF面塊面貼實機背的話係必需要拎開部機睇mon先搞到？

根本用得z6 唔應該用evf.... 除左玩手動

用evf 個時無得touch mon 操作，但其他廠有

呢個係你地攝影習慣問題，用lv 你地睇成個構圖同目標物都易好多，而且你講咁複雜的lock on 機制用touch mon 咪輕鬆解決

戒左用ovf 壞習慣啦。。。。高低炒取景又麻煩

設計成咁都比講到冇問題
長期吊住部機用lv手碗痛到。。
你有冇見過記者係係咁篤個lv影相？
(除左高抄)

你啲攝影習慣先啱，人地就全部有問題
全部港聞/體育記者加體育攝影師都有問題
得你一個啱

你要手感咪買佢個垃圾純電池盒直倒吧

根本就唔關用唔用直倒事
你要用lv 你就要將部機拎前
咁你隻右手咪吊住 長期用手腕咪會痛同攰

典型 old seafood logic
點解好地地相機用左mf 幾十年
咁習慣點解轉用af

如果你嘅習慣係有用 專業嗰班一定會用
如果只係你自己嘅一廂情願 就唔好講到除咗你之外嘅所有人都錯

見到你真係少用lv....放係胸前同頸對落少少，兩邊手夾緊個torso...點都輕鬆過放到眼位咁高。。。。基本人體力學。。。

同埋你控到隻眼去用evf ovf 睇個世界，留意唔同動態對象個時都會miss 好多野。。。係時候要跟時代走啦。。。托撚住大機控隻眼埋去係好似好pro, 但唔見得比用lv 效果好

我淨係講你影戰亂同新聞個時，走都走唔切啦，戴住full gear mask 個時你仲用ovf evf 睇住尼對焦死撚得

咁咪走唔到位
兩隻手夾實要跑要走位嗰陣時咪平衡得唔好

我都覺on9
但係我以前用單反都唔會咁用，個個都係用group
我依家影雀都係用wide area
你講嘅tracking我只會影貓用

影咗咁耐新聞俾你教我影新聞真係有啲想笑
冇錯上咗full mask 係真係會用lv
但係好多行家都話咁樣唔好用
親身試過其實真係唔好用 你一走位好難平衡
只係因為個mask 頂住所以先被迫用

其實係呢個情況，你點見得LV 係無咁方便。。。可以touch mon 影唔代表唔可以普通joystick 選焦點

我無話傳統咁影唔得wo, 只係無反俾到更多option 你

首先難走位 你一走就好難平衡
同埋如果你兩隻手夾緊 其實你部相機嚟你個人好近你會望得好辛苦

同埋你頭先係話大家嘅習慣都係錯
我係結合埋前線嘅經驗話俾你聽
你嘅獨特見解其實有問題

鬼唔知mirror less 比到更多option
本來同師兄討論緊z6對焦有咩問題
你又自己沖出嚟話所有人嘅習慣都係錯

你一走再要睇住咁細的ovf 走住睇會唔會仲難呀。。。。。。。

所以我就係話唔係部機有問題
係用個個未真正掌握應該點用
唔係下下要跟你個習慣做，又做到先無問題

算啦好難講得明啲冷氣軍師
咪話左俾你聽你兩隻手夾實 一來太近難睇
原來你隻腳要跑嘅時候你上身根本就唔平衡

邊個話你知一定要雙手夾實。。。。btw你走難個時隻眼仲要望實ovf 邊走邊行，即係你都未去到好前個d 啦。。。仲可以咁樣做。。用lv 你起碼邊走邊影，眼觀四面，瞻前顧後

係你自己話夾住佢手踭
個問題係如果手踭90度其實太近
但如果拎得遠係好攰
你用ovf都唔代表你要分分秒秒淨係望住個ovf
再加上其實你拎住部機都可以透過支鏡左右望
你坐係屋企9噏其實冇意思
係你就自己出去試吓

太長唔quote

有d point我係同意既
- 用lv可以兼顧環境
影所有突發野好多時你o/evf望緊一度，第二度原來有d更有價值既野，好容易miss左，甚至有時有危險埋緊黎

- lv係真正既水平於sensor角度
從構度概念去諗的確lv比起o/evf更直觀

唔同意既都有
- 平衡
右手除非真係好大隻手，禁得lv就好難握到把手，長鏡情況下左手一定要托鏡，唔存在兩隻手擺機度既情況

- 他媽的nikon根本未設計好無反
篤過佢個mon就知同evf反應有明顯差距，淨靠篤mon係連拍唔到，而focus engagement機制都有人講左，我未買Z6之前已經插點解冇類似3d果種pre af階段就有得lock住黎追既function，最後我買Z6係因為我需要真係影相拍片一部機搞掂既，如果好有必要再影d超動態既我會入返部單反

你應該入d780
就算d750 影少量連拍的運動已經好夠用

等多d評測&跌價
呢部搶先D6跑出
變左第一部增強lv版既dslr

其實OVF/EVF只可以俾單眼用，姐係你開另外嗰隻眼睇出面已經望到大部分面前發生既事(當然左或右會俾部body遮住)

上面話胸前吊手開LV個姿勢唔會拖慢究竟係咪認真？
用OVF/EVF嗰時你眼骨同個viewfinder膠圈貼實就已經令到成個body俾你左右手夾埋三個支點做出一個三角形，好明顯係一個好堅固勢態

如果一定要講，我覺得用smartphone形態+gimbal或者balancer既setup先可以同單反OVF個姿態比較穩定性

Z6會唔會有firmware update HLG?

其實個idea 係好好。。。如果有ibis 同內閃我會即入，可惜

暫時冇提，但我傾向相信有，因為佢下一部無反都唔知要幾耐之後

a7r4 出完，佢等咁耐先再出，到時人地都出r5 啦。。。點打都係輸

聞相個堆人都唔會睇得上z7

其實同啲唔影相玩器材嘅人解釋點樣影相真係好攰...
我影綠衫狗影左半年都無用過佢咁執著嘅追焦功能
我真係唔明有咩問題，依家好多行家用Z6做野，我真係R晒頭Z系列AF有咩問題

吓，你無追足post定係混淆左呢度邊個人講過d咩
我唔係執著個追焦功能，但係個功能/interface方式響Nikon既DSLR好早已經有(好似係D300開始?)
佢有無擺或者點解擺唔到響Z系呢個問題因為Nikon無講清楚，先需要我地響呢度搵人「解釋」
同埋，無話Z因為爭某一個功能而唔可以響實際工作現場用，你或者其他人駕馭到係好事
但係如果有其他人係依靠或者用慣左嗰個追焦方式的話咁對佢黎講Z系會拖慢佢搵焦速度

好多行家用z6? 會唔會吹大左

利申：主流媒體前線

專業鍵盤戰士你識乜鳩

強烈懷疑佢係咖哩同類反串黑

既然用唔返以前個方法，不如了解下其他人點樣用，我自己都未試過

My normal choice for birds in flight are the Wide AF modes. To the extent possible, I use Wide-Small, but will move to Wide Large if the bird is hard ot keep in the frame. The reason is Wide modes now incorporate closest subject priority - so as long as there is no obstruction, the subject has a very good chance of being in focus.

On the ground, I use Wide Small some of the time, but also use Dynamic. Dynamic has a little bit of emphasis on closest subject, but really is useful because it is more precise. Wide modes often pick up the foreground or a nearby stick or pile of debris. Using Dynamic still lets me have a chance to track some motion - such as walking on the ground. The capture rate gets pretty low when they start to fly but it is still possible.

純粹講影雀其實z機我係米埔都係見過1次，
用開850，d5，d500果d就繼續用，一係就轉a9

z 個evf 打雀不可用
用lv 對準隻雀又係勁難。。。
d500打雀而言係最好啦

應該係話無反得A9個evf打雀可用

講左咁耐
都係等旗艦算

講真有d5 mix z6 個對焦同防震
加強埋dr 已經係完美相機
當然有36 mp 最好

耐一排冇入原來就

我想話我等支200500更新點知見到張圖出支200600落Z都唔比APSC500mm通街又冇行貨

出比FF先好正常
專業機嚟講FF機嘅市場大咁多
再加上Z未來都肯定係要出D5 level的 mirrorless
所以一定係FF先，再加上APSC可以照用FF 鏡
Z50我諗佢出左枝50250就當你有等效375可以玩住先

解決唔到呢個問題好難同a9平排坐

Older mirrorless cameras, all current Canon mirrorless cameras (and most likely the R as well), and the Z6 and Z7 above 5.5fps, are unable to provide a real time liveview feed in continuous drive mode. These cameras, have, in fact, such a massive blackout that there is no liveview whatsoever during the entire burst. Basically, the "blackout" duration is the entire duration of the burst.

應該係cmos技術限制
N/C係光學上同相機設計經驗上都仲有優勢
不過講到電子技術，CMOS，半導體呢啲就好難同sony打

睇你雀圖好似圖鑑咁, 影黎係集郵！？
有無動態d....?!

冇

Id 相

咁我鐘意影企定定
唔係水鳥猛禽點打飛

😂😂😂我冇講咩，我影嗰啲都係咁

早幾日星期六番半日
放工已經冇時間去啲遠嘅地方影雀
唯有喺樓下普通公園影
想嘗試下啲特別嘅構圖

crop more

各位ching好，小弟近排買左部Z6 kit set 24-70 f4，想買多支鏡 f1.8，但唔知買35定50好，想問寸大家會揀邊支同點解

你本身響其他body用開咩定焦?
一般人覺得響FF都係50mm標準，唔長唔短，比較易構圖，不過我覺得支50/1.8s有少少唔值玩(第時有隻1.2頂佢)

Ching你好，其實z6係我第一部機
所以唔知揀邊支大光圈定焦鏡好
既然ching咁講，我就等f1.2啦
唔該ching

咁你應該用住支kit zoom玩吓先
番去入相執相嗰時睇番自己zoom去咩焦距多，之後想入定焦鏡就有個reference
同埋F mount都有好多(手動)定焦選擇，唔一定要用Z mount

買 85

佢咁買會唔會冇converter
利申真係問題黎因為我唔係買kit set
雖然如果完全無頭緒而又要最泛用就50
但第一部機不如撚多幾下睇下自己究竟想玩咩先

多謝咁多位ching
暫時我用左部機2個禮拜
好似都係用開50幾至30幾咁
我諗我會考慮買50
但樓上都有ching建議等埋f1.2
我諗我都係用我支kit先
之後再等50 f1.2

1.2應該又係貴到傻

Canon嗰支八千內
N記58/1.4就一萬
Z1.8就四千
我估Z1.2會叫萬四五之後跌去萬二左右

個重點係到時支Z1.8要再減

58/.95

又要上山會下隻藍喉

成村人

舊年7點幾都企第二行仲要唔出

岩先上去試返z 個追蹤對焦
好用過3d 多多聲
按完ok 就咩都唔使按，lock 死目標
取消就多按一下ok
即刻轉焦點就touch 下mon 或者用joystick 介入

完全唔明差過3d 係邊
已經用過哂nikon 近十年機身，操作上z 係最好

因為3d連ok同joystick都唔使
半按就lock 鬆手就取消 再半按再lock

對焦點可以唔使轉 因為半按lock左target先re-frame都係半秒之內 冇一種方法可以快過咁樣frame+對焦(篤mon理論上可以但實際操作暫時冇一部機做到)

佢描述個操作都需要打足幾行字先講得清楚，代表個方法本質就係繁複

不過是旦啦，到Z旗艦/Z其他body出嗰時加得番舊3D個操作嗰時，又會有人吹奏架喇

z 直情按左ok 咩都唔使按直追到底
個人用落，按ok 同半按快門咁轉，基本一樣速度，但z 可以override 加對焦面闊太多，而且lock 焦點能力更強，3d 就算我用d500都無追得咁準

岩岩試左你個方法
淨係用ok當3d既追焦介入同解除
比dslr純半按多一步
亦唔需要揀對焦點(用返先lock後frame既logic)
效率上算係好好多
而且理論上角位都對到
有機會再出去實測下

除左3d仲有afc 51
不過我唔知近代係咪大部人都轉晒用group或者3d所以冇乜人提

nikon個acedemic又係鳩既
設計完一樣野唔教人用

3d 追錯點的機會都大好多。。。。
一樣按一個制的功夫
換左多一倍對焦面
更準追焦
我唔覺得係差左
你set 好對焦option ，lock on 住連拍
我左右亂fing 都有九成中焦
3d 無可能做到

如果想變焦點，你臨時用touch mon 去override 仲快過取消半按再lock on 返啦

grp 根本唔撚得。。。。
打雀好易對錯
問題係你要試熟左佢咩位先對到焦
d500, d850 用新對焦module 的afc 25..就一定要中間點中焦先係中焦。。。已經俾人屌左好耐... 所以d5 加返a9 點

全域有點焦點呢個當然係好有利，不過係同個AF interface無關，係AF module既問題

㩒OK掣呢個要求有時唔止拖慢多一步
對於用back button focus既人黎講，如果加埋要用joy stick改對焦點的話，你仲叫佢用埋OK掣，咁隻手指公係要按三個唔同地方

總之我唔知Nikon響firmware或者硬件上有咩難題，佢響interface上如果可以做番半按快門已經engage tracking的話，咁Z既tracking係有機會好過晒單反嗰面

我影兩野就走，太多人

低光運動下z67 個afc冇d750 850 追得咁好

低光呢兩部都普通，我有用D850
D5就話低光強嘅...
Z7個對焦同D810差唔多
上星期用左Z7黎打雀bird in flight無問題
其實bif好易對焦...

你講back button 開始我已解釋左touch mon 更方便改對焦點呢樣野

佢係一touch 就跟埋target 去

講緊隻手指公要分別㩒三個唔同既掣已經拖慢
你就加埋個touch mon入去姐係四個地方仲要牽涉拎部機離開塊面?
根本由頭到尾都未去到「開始追焦之後準唔準」
衣家係講緊成個動作係不必要地繁複

你用過就明
一個ok 鍵就做到哂

touch mon 都係一下過

單反3D係講緊只需要用joystick喎
如果你會做「先用中間點拎AF subject，再指部body埋一面再構圖」，係講緊joystick都唔需要，係用零個掣

我唔知點解呢個topic可以仲有得討論，根本好明顯Z個控制係有需要改進
仲要唔係同出面牌子比較，淨係叫佢抄番自己單反

肯用熟個mon直頭快好多啦。。。單反仲要放快門再用中間點再追過焦

但係個前題係用LV喎，我無理解錯?
如果塊面貼實body睇EVF，你就要唔用touch mon，用番joy stick + OK掣去操作
(其他廠可以響呢個狀態用touch去set對焦點)

for如果有人未掂過z機唔知我地講緊乜
我模擬evf個狀況(evf好難拍所以拍mon)
只係用ok制去lock同unlock(有一下唔記得禁)
即係減到同dslr最接近(差一步)

咁做的確係縮到最少步驟，而個OK掣響呢個狀態係=「追焦toggle on/off」，而快門掣就淨係做shutter release，姐係有少少似手指公用AF-ON做back button focus而食指release咁

響唔需要用joystick去放對焦點，而用先lock後構圖個方法，呢個setup應該係最接近單反3D tracking
而最緊要緊要係呢個方法似乎完全唔需要用touch mon，姐係可以塊面貼實EVF，你個身可以用傳統單反姿勢

Z mount小黑冇parfocal

同埋你會見到追得貼過單反好多

其實我見唔到evf 對比lv 有咩優勢
咩平衡個d 係體能加技術問題
唔關部機事
而且lv 只會做得更多不會更少

如果係咁你覺得呢幾年咁多間無反廠做咩要投資去造EVF，唔叫人用傻瓜機/電話咁100%時間用LV?
好明顯VF個姿態係有好多情況唔止係快，而係必需

我諗成件事其實個核心問題得一個: 就係點解Nikon覺得tracking同AF係要分開兩個(以上)既掣去發動
無論係N記自己單反3D tracking，定係出面其他廠無反既lock on AF，都係半按快門或者AF-ON同時間連動tracking，記住係要甩焦之後再搵焦都可以靠鬆開個掣去做到
呢個post討論左咁耐所以我都走過去search吓其他人點講，有鬼佬搵到一個非常似樣既原因:

呢頁係Coolpix B100既說明書講「subject tracking」功能嗰頁
係咪似曾相識? 無錯，似乎Nikon係原封不動咁搬左Coolpix個追焦系統俾Z7/6用
佢地懷疑Nikon根本響software上搞唔掂tracking，所以Z7趕出街就焗住放番個舊既業餘interface，可能第時整好先用firmware放俾Z7/6/50，或者要下個型號(現有底板DSP唔夠力推?)

咩鏡？

as title 105/2.8D
有另一條24 70 E好少少
但可能拍片都係mun

次次喺度話啲z機對焦慢就比人圍攻
是但佢哋鍾意話快就快

你都幾撚on9
段片d780 用D 鏡LV

柒撚到你。。。。。

成段有埋ovf 對焦對比
用lv 唔見得比ovf 慢

唔知D780除左LV用左Z6個系統之外，單反嗰面個AF模組有無更新/用D6新嗰個
anyway佢呢個LV既對焦速度似乎已經快過晒D5 D500 D850個LV

佢LV 根本係z6... 單反無得比
eye af 好似仲準過z6

ovf 個對焦就算啦。。。又唔係速度機，打得7 fps...機能上限已經一早到左，無咩可再升

睇返nikon 擠咁撚多年牙膏。。。諗返 以前用過sony 2016年部a99'ii 個spec...真係好偉大. ibis...42mp, 12 fps.. nikon 等咁多年都唔會有呢個spec

我用到z7影同樣的野個畫質都比唔到呢部8成。對焦都係無得比。唔係sony 遺棄 a mount 我都唔會轉

D鏡係慢
冇乜好討論
上世紀產物

想問下大家對Z50的評價係點?
玩左成10年D90，想換迎新機了，Z6,Z7 過BUDGET唔考慮。
新機想可以有反MON，因為想拍埋VLOG，但Z50暫時只得2枝鏡，冇廣角，自拍VLOG又可能唔大頭。
想用Z50係想輕便D，所以暫時冇考慮單反的初階FLIP MON機

想問下大家對Z50的評價係點?
玩左成10年D90，想換新機了，Z6,Z7 過BUDGET唔考慮。
新機想可以有反MON，因為想拍埋VLOG，但Z50暫時只得2枝鏡，冇廣角，自拍VLOG又可能太過大頭。
想用Z50係想輕便D，所以暫時冇考慮單反的初階FLIP MON機

唔好期望dx鏡會出得快
一係買fx鏡一係買接環
接環就大把平鏡玩

你本身D90仲配緊咩野鏡? 要埋個FTZ接環就可以響Z50度用有AF，大家一樣係APS-C會夾
另外自拍大頭多數24mm(FF)，響APS-C係16mm，姐係Z50支kit個闊端
想闊少少其實搵支棍申出少少就得，無謂走去插支接環闊鏡對焦又慢，又可能有聲

自動對焦微調功能可讓用戶對所使用的多種鏡頭進行微調，使拍攝照片和視頻時對焦準確。使用取景器拍攝時，可以利用自動對焦微調功能使相機自動獲取並保存自動對焦調整值。使用D780，現在還可以分別保存變焦鏡頭在廣角端和長焦端的數值，從而在整個變焦範圍內提高自動對焦精度。

用d3400 算啦

D780在視頻即時取景模式下，也可設高速連拍功能，用戶可在具備自動曝光/自動對焦的條件下，以高達約120張/秒的速度拍攝約200萬像素圖像（1080），或者以約30張/秒的速度拍攝約800萬圖像（4K）。該功能是利用1080 120p、4K 30p視頻截幀實現超高速連拍。

打雀性器

有冇人用過70-180 micro

很不幸，D810在某些方面相較於前代還有所退步，在我們的低照度AF測試中，D810的對焦系統面對亮度低於-1EV的低反差物體選擇了徹底罷工，相較之下，D800可以下-3EV之下可靠地對焦，有時候在-4EV的時候也能合焦。在實際的使用中，也是類似的情況，在某些D810徹底“放棄治療”的場景下佳能的高端DSLR、尼康D750、索尼A7RII都能合焦。我在一次篝火旁的拍攝中發現了這個問題，隨即拿起我朋友的D800，而D800能夠正常合焦。這有些讓人不解，因為D810和D800的對焦模塊應該是一樣的，但是在測試了幾台D810機身之後，我們發現D810低照度的對焦性能確實不如D800/E。

根本唔算好
macro

D810當年根本當studio機咁賣無預過影低光/動態，850可能係同一條line最後一部先盡量塞晒d spec比佢

無IBIS
無hybrid VF
20MP，DR(少)提升
AF好似係新module不過對焦點數目無加
大改進地方多數係LV嗰時先有(video，電子快門相關)

姐係淨番對於OVF真係改進地方:
14fps機械快門+AF/AE
雙CFE卡(buffer應該無限咁濟)
有內置GPS

重廢過隔離廠

到時真係咁出邊個俾5皮買

反正會買既人成手鏡
唔係差到接受唔到都係合埋眼照比$
轉會就算唔介意$都要重新熟習
不過好無誠意就真

有時真係忍唔住笑

轉左會抵你笑啦

nikon買機 送果袋幾靚，

有冇人想放？

Nikon D780 hands-on: DSLRs are alive!! (and well)

我們做一個非常殘酷的測試，把D780、D750與Z6+2470S的Live View畫面一起來拿作比較。拍攝時我有去對50BPM的節拍器，所以這些對焦速度的測試都是依照幾乎完全相同的節拍去按下對焦鈕。每個玩偶的距離都約60公分，放的玩偶與位置與我們過去測試的情況近乎完全相同：

D750的Live View根本沒有一次中的啊...不僅根本沒辦法正確的對焦，而且連速度都完全跟不上，甚至對焦系統根本沒意識到需要對焦。這是Nikon過去數位單眼的Live Veiw對焦能力，雖然D750是五年前的產品，但過去的Live View大致上就是這種反應。我想各位Nikon用戶一定也對這樣的表現不陌生。

相對來說，D780跟Z6的對焦快速，反應也相當即時，而且兩者表現幾乎完全相同。經過這些時間的測試小編覺得兩者的差異幾乎不可見，我個人的感覺是D780與Z6是有著相同的對焦反應與速度。

覺得前面的影片是因為Z6搭配2470S才有的速度嗎？我們來看看轉接2470E的對焦速度：

Z6使用轉接環裝上2470E之後，其實對焦速度並不會與2470S有太大的差異，但基本上2470S還是專為Z6所打造，同時適合拍照與錄影，銳利度也是絕佳的鏡頭，小編敢說Nikon的2470S的銳利度絕對在所有2470的鏡頭中名列前茅

Why Nikon Should Not Make DSLRs Over 36 MP

满足不了4500W像素的镜头测出来的MTF，在D810和D850上是基本相同的：

满足得了4500W像素的镜头测出来的MTF，在D850上比在D810上高：

当然，新发布的那些Z镜头是都能在4500W像素CMOS上获得更好的效果

殘體界眼慎入

咁首先1.8果堆鏡從來唔係賣高畫質
定係佢覺得兩三千蚊一支鏡可以有頂級既resolution

Z mount S鏡亦已經好明顯跟貼現代市場要終極sharp同高resolution
買唔買得起就用家問題

已經講到冇野好講，叫佢用返56k上

NO IBIS 真係要諗諗

The Nikon Z50 is now available also in a bundle with the FTZ adapter for an additional $50 at Adorama, Amazon, and B&H (go to "build bundle").

好彩上年年頭買，上個月買果d人仲唔diu到啪啪聲，拆kit食一倍水位都仲係800蚊

a99 ii
滿足你所有要求

用咩鏡好

隔左成年無咩好嘈，一開頭供不應求姐
好似幾個月前開始歐美嗰面Z7 6都打包送FTZ咁濟，機價就可以減少d，條數做靚d

慢慢用a6400啦

我懷疑Z50遲d減一兩千或以上，咁衣家個價位可以加一兩千出一APS-C而又有IBIS既Z機，可以同A6x00對位，可能俾個大grip+用ENEL15電，fps好d既「pro」機
到時出多幾支200mm以上既Z mount tele zoom的話部野可能會幾吸引

af 無可比性

咁Z7/6 Z50呢一水AF性能大家都知道完全未到家，Nikon如果可以短期內改善到(software上)，或者下水body就可以有進步
當然呢d都係好樂觀，暫時對AF好有要求既人，無反>SONY，單反>Nikon

肥花有支500/5.6用過一次原買價放番出黎

有無巴絲放2470/4S

反而我覺得556真係誠意之作，只係好難有貨咁解
試用完唯一唔滿意嘅係打少嚟講500都係短
但落左增距嘅AF反應麻麻
又唔可以落2x(最大光圈細過8單反話開始收皮）

之前都諗住買，點知sony出左200600

我都係買左2868 +1.4

d500 同a6400 加埋1.4 比
有咩心得？

我冇d500呀,得850,
操控點都係d500好d架喇,vf冇待機冇delay已經好好多
200-600冇M/A又係差D

放Nikon AF-S Nikkor 20mm f/1.8G ED, Nikon ED AF NIKKOR 80-200mm 1:2.8 D 小黑3 MIJ, 有意留tg

Am I alone? the F lens focus faster on Z7 than D850/D3s?
5 days ago
Never expected this happens, put on an F mount 85/1.4G on Z7 (of course with FTZ adaptor) today and find out this combination focus faster, except the motor noise is louder (than on DSLR body).

I'm new to Z7, always believed the nikon mirrorless AF tracking is not as fast as it's counterpart DSLR (say D850), not to mention an F lens adapted. Tell me I'm not crazy, this is a happy and sad surprise to me...

有人講過850對焦快咩

Fuji JJ 想雙修/轉會Nikon

平平地D610屌唔屌得過

有用開Nikon菲林機，有部F5同幾支cheap雞D鏡

加多少少上D750會順手好多

我都考慮緊呢個問題，上網睇好多人都話610暗位對焦唔得，比多少少買D750 個反mon同處理器好過

係 除非真係一定要budget行先

不過講真如果你已經有成套Fuji無反打算雙修
純粹想要部FF單反用得返啲AFD鏡玩下
而且除左要Full frame畫質之外乜都唔care
咁D610都冇所謂 Nikon單反唔會差得去邊

如果你有諗過放曬Fuji轉會nikon做主力機既
咁就揀D750啦

有無z6用家揮下手~

主力得返一部

有冇巴打仲用緊D700
平時玩開Sony依家攞翻部真FF單反出黎玩手感真係好撚正

插ef鏡拍片

請問而家係咪未有副廠出Z mount dx鏡？

有冇巴知1735/2.8餵唔餵得飽850
定係入龍仔嗰支好啲
但就犧牲咗35/2.8
而家有2470G

唔得，枝1735畫質好一般
其實都係上世紀產物

高解像機就用返新出既鏡啦
龍仔支17-35/2.8-4評價唔錯既
支1735/2.8D分分鐘收到f/4都唔夠新鏡sharp

或者索性直上1424G
依家二手價好抵屌

唔該曬
如果咁我應該淨係會諗龍仔同埋1424

但1424同14/2.8比
邊支會好啲

Z mount好似一枝副廠都未有

一定係1424G
超廣角定焦比較難用
而且1424G畫質應該好過14/2.8

其實龍仔15-30G2同Bigma 1424 art 質素都好好
不過重就真

本身用開nikon單反，想換部無反，但心大心細唔知揀Z6好定Z50好。Z50又輕又細，價錢又平一截，好吸引，但又好似冇理由去返DX咁⋯因為之前都已經賣晒啲DX鏡上FF⋯

z6 好抵玩

Z50 你要接受到得嗰2000萬像素同埋未有ULTRAWIDE

如果咁我應該唔會考慮14定

馬不了調焦有排搞
但龍仔支g2都有考慮過
G2新啲 成像方面應該會好過1424 ?

你本身用開咩body? 如果用開EN-EL15，而又成手FF鏡，其實無咩理由唔揀Z6，除非你想部機盡量輕細

應該出晒啲鏡入番Z鏡

我用Df咋，不過而家連去旅行都懶得拎出嚟⋯比較過Z6同部Df都差不多大同重，唔會輕巧太多。
但一拎Z50上手就覺得個size好正！如果係FF就好⋯

冇咁叠水喎ching⋯

買完驚你又嫌d鏡大碌

ニコン、フラッグシップ機「D6」を3月発売
AFセンサー/AFエンジンを刷新 CFexpress/XQD両対応スロット×2

ニコンは、デジタル一眼レフカメラ「D6」を3月に発売する。価格はオープン。店頭予想価格は税込79万8,000円。2019年9月に開発発表していた製品。

2016年3月に発売した前機種「D5」の好評点を継承しつつ、動体捕捉性能、信頼性・操作性・画質の向上を目指したモデル。光学ファインダーによるスポーツや報道系の撮影をメインターゲットとし、ファインダー撮影時のAF性能向上に特化したという。

撮像素子はニコンFXフォーマットの有効2,082万画素CMOSセンサー。D5に搭載されていたものを継承し、画像処理エンジンEXPEED 6と組み合わせた。ライブビューAFはコントラスト検出方式。感度は常用ISO 100-102400。拡張でISO 50相当からISO 3280000相当まで選べる。動画記録は4K UHDに対応している。

AFセンサー、AFエンジンを刷新

AFセンサーモジュールとAF専用エンジンを新開発。選択可能な測距点は、D5比1.6倍の高密度という105点。新アルゴリズムにより障害物の横切りに惑わされにくくし、前後の動きへの追従性能も向上しているという。グループエリアAFは計17パターンからカスタマイズできるよう拡充した。低輝度AF性能も高めている。

また、D5で背景にピントが抜けやすかったシーンをカバーするために、シングルポイントAFおよびダイナミックAFの設定に「フォーカスポイントサイズ[広め]」を用意。突発的なシャッターチャンスで被写体を正確に捉える余裕がない場合などに有効としている。

連写速度を最高約14コマ/秒にアップ

連写速度はAF/AE追従で最高約14コマ/秒（Eタイプレンズでシャッター速度1/250秒以上の場合。開放から2段絞ったところまで）。Eタイプレンズ以外では最高約13コマ/秒（開放から2段まで）となる。新開発のミラー駆動機構により、高速連写時にも動体が鮮明に見えるという。

従来機のD5では、AF/AE追従で最高約12コマ秒、ミラーアップで秒14コマだった。

なお、D6と同時に開発発表された「AF-S NIKKOR 120-300mm f/2.8E FL ED SR VR」（2月発売）に限り、開放から4段まで絞っても最高の約14コマ/秒が出せるという。

連続撮影可能枚数はJPEG・FINEサイズLで最大200コマ。

ライブビュー時には、電子シャッターを用いた「サイレント撮影」が可能。AFは1コマ目に固定され、ローリングシャッター歪みが発生する場合もあるが、メカシャッターの動作音なく約10.5コマ/秒の連写を可能としている。

動画ライブビュー時にシャッターボタンを押し続けると「高速フレームキャプチャ」を利用可能。2Mサイズで約60コマ/秒、8Mサイズで約30コマ/秒のAF固定記録が行える。

主な新機能

AWBの時系列解析アルゴリズムを新開発。時系列に蓄積された情報から現在の撮影シーンを推定することで、従来より高精度で安定したホワイトバランスを実現するという。これにより、スポーツやポートレートなど様々なシーンで安定したAWB性能を発揮するとしている。加えて、人肌の再現性も更に向上したという。

背面モニターは3.2型約236万ドット。画像再生時に上下のフリック操作を行うことで、画像の送信指定、プロテクト、レーティング、音声メモのいずれかを操作できる。

新たにGPS機能を本体に内蔵。従来は外付けのGPSユニットを必要としていた。

有線接続は1000BASE-T規格を継承しつつD5比で約15%高速化した。

モードボタン部は、Wi-Fiユニットとアンテナが入ったために高さが増している。ワイヤレストランスミッターWT-6に加え、内蔵Wi-Fiにも対応しているのが特徴。撮影後にすぐSNSへ写真をアップしたいプロの要望に応えたものだという。

本体下部側面に盗難防止のセキュリティスロット（ケンジントンロック）を装備。リモート撮影時や一時的にカメラ機材から離れる場合に有効としている。超望遠系の一部交換レンズには既に採用されているが、ニコンのカメラとしては初装備だという。

そのほかの仕様

ファインダーは倍率0.72倍。新しいファインダースクリーン（B型クリアマットスクリーンX）の採用で滑らかなボケ再現となり、ピント位置が掴みやすいとしている。

シャッター速度は1/8,000〜30秒。マニュアル露出では900秒まで選べる。シンクロ速度は1/250秒。

記録メディアスロットはCFexpress/XQD×2。新たに、サイズが異なるJPEG画像をそれぞれのスロットに分割記録できるようにした。即時転送用と後日編集用を振り分けたいスポーツジャーナリストからの要望だという。

バッテリーはEN-EL18c。撮影可能枚数は3,580枚（CIPA基準）。同社試験による連続撮影モード時は約8,670枚。バッテリーはEN-EL18b/EN-EL18a/EN-EL18も使えるが、EN-EL18のみ撮影可能枚数が減るという。データ転送用のUSB Type-C端子を備えるが、バッテリーの充電やカメラへの給電はできない。

外形寸法は約160×163×92mm。重量は約1,450g（バッテリーとCFexpress×2を含む）、約1,270g（本体のみ）。

真係好唔吸引
但佢 105 AF PT 都係cross-type 算係突破?

無IBIS
無4K60
又係20MP
呢部叫D5s 好過喇
叫咩D6 比人笑

單反冇IBIS好正常
20MP都唔係問題
運動旗艦機來講夠用，iDx 3都一樣
不過真係好似冇乜嘢打得贏1Dx3
連拍又唔覺得有咩進步
人哋起碼都叫做有機械快門20fps

我直程想像唔到D5既AF性能如果唔係完全轉用第二種科技的話係仲有幾多改善空間

D6冇驚喜 可以收隊
對支Z 24-200好奇d
如果畫質有現代鏡水平就可以終極一鏡走天涯

Nikon flagship機不嬲都係單數先有大突破
D3 D3s D5呢幾部真係抵買

問題係唔覺得會有D7

D6廢到

過多4年就知有無

D5太勁

Jared Polin exactly話應該叫D5s

咁佢無錯
就算多100萬像素都係先進過上一代

真 拍片好似咩都無提過
連係咪同780 同級都唔知

諗起當年D3未出嗰陣

Canon友成日笑鳩NIKON出唔到FF
又成日J個品牌可以自行生產感光元件係無敵

請教，本身一枝F mount 鏡都無，值唔值得買FTZ呢？

值嘅 一嚟未有咁多鏡 二嚟舊鏡平 三嚟又啲舊鏡都有味道 值得玩下

請問有無推薦，風景人像都會影下

真係唔熟 要其他巴打答你 用開canon 我z6都係插ef 鏡

唔緊要，都謝謝你

點解唔係買完第一支鏡先買個ftz，基本上唔會缺貨
dx鏡35 1.8g 二手抵到震
影景tokina好幾支dx wide鏡

睇清楚支24-200先係今日主角
明明唔俾S Line牌頭，不過有條咁平既MTF，咁撚多features，VR，只係900USD，完全打破天涯鏡=雞肋個定律
呢支野插落Z6夠晒俾你旅行/野外攝影，係光圈爭d姐

35.8g 強制 dx mode

佢好似講緊插落Z50...

後製咪一樣

咁你睇下1dx m3

第一日用nikon 咩。。。。。隔兩代先叫好少少

a mount 同 k mount 一早有ibis

快撚d 收皮啦nikon canon....

唔覺d5 有幾勁。。。
用258有走焦
同埋對焦module 一定要粒點對中先中，唔似以前個邊位中先中對焦難度比以前高

咁的dr 同high iso performance.....對焦幾勁都假

都唔推啦。。。色好俗
散景好硬

除非完全後製

除左拍片
同1dx3比接近冇分別
連拍1dx3個20fps都係靠liveview
當然兩間廠係夾定
如果唔係點會一齊唔升像素
反正D6一出個價就唔係比普通人買
D5又有原生缺陷
結果肯課大金買開既最後咪又係照買

專心等下部無反啦
d6 個 lv 連d780 都不如sensor 用返d5 個粒真係差到唔識講

咁一千蚊貨色你想點？唔通要拍得住支Noct咁咩
就算係其他牌子其他mount一千蚊左右又會有咩更好選擇？
咩50mm 1.8咪又係全開垃圾散景 紫邊嚇你一跳
你budget有限咪用住先囉 支鏡sharpness又唔係差
咩散景咩色嗰啲普通用家行外人鬼會care咩
日常使用我唔覺得有咩問題

咁講 dx鏡好少有靚野
因為dx多數target 少budget
除左sigma 50-100果d奇作
想靚就插支fx鏡落去
淨係用中間果part一定全開都靚

fx 落 dx 畫質會大跳水。。。
dx 20mp = d850 45mp+

係邊位會好過dx 鏡但全開的話好考枝鏡。。。。我試過好多枝都差過用係dx 度好多。。除非去到art 個堆

有無人分享下 z mount支 70-200

24 200條紅線係好靚仔
但藍線跳哂水
變焦宿命

好似未出貨？

所以等睇sample
佢得一張mtf好似仲要冇寫近端定遠端
雖然唔應該對天涯鏡太大期望

我又唔同意
同1dx3比差好多喎
無論fps 拍片 操作上 都無同比性
全方面屌打

唔知佢拍片掂唔掂咁就可以放sigma 50-100走了
拎到再上黎同大家share下

我無expect 最後一部旗艦會係啲咁嘅垃圾貨色
6400鎂大哥

有三張mtf
但藍線都幾跳水下。。。
當然無乜邊枝變枝唔跳

一枝dx 一枝fx..又唔同system..點用法？

p.s 如果要賣鏡，死馬 50 100係我最後賣的一枝，除左重同無vr，我搵唔到任何代替品同問題

賣3皮就差唔多

睇下af 追唔追到a9 先

但人地a9 ii 先三萬。。。。。

到底c n 兩間咩原因咁自信

拍片得4K 30fps 1.5x crop😅

真係CLS
4K60 有crop 我都接受
屌咩 4K30 重要crop

仲廢過對家兩年前嘅”入門機”a73

其實就算佢俾足4k60，都應該無咩人會用呢部野黎拍片

咁又係...連raw都冇

我諗呢個係用sony sensor局限
好似全部都係4K30
raw方面就係要比licence fee
除非Nikon自己搞隻format出嚟

nikon會寧願奄左拍片

感謝各位解答

喂屌，C記支RF24-105只叫400USD，不過光圈仲細，得4-7.1
395g 同埋好似短過N記支24-200好多
話時話N記roadmap嗰支Z24-105好似未寫明光圈？(不過講左係S Line)

但係7.1真心鳩
佢其實連5倍變焦都冇
吸光唔夠焦都對唔到就好笑

CP+2020 Canceled Due To The Coronavirus Outbreak

eye af

F7.1啊師兄 你同支24-200有咩意義？
根本就係支 24-70 F4-5.6
最後70-105mm係格硬推出黎

F7.1... 室內用ISO分分鐘要推到過萬
我真係用返M43好過

去旅行幾好用嘅，唔洗帶多枝70200
影下日光風景拎壓縮咁唔錯嘅選擇
再帶多枝定焦搞掂

邊度可以影到魚鷹？

因為大家都預左24 105係恆4所以唔會諗有第二個可能性(so far nikon z鏡都好保守，冇好似canon咁跳脫)

響有IBIS同支鏡有VR前題下，你肯定室內真係要上到過萬ISO?
某程度上因為無反發展，尤其係sensor測光原因，令到天涯鏡設計可以解放
當然淨係講呢支24-200都係要睇實鏡實測，暫時只睇MTF的話6.3響四角soft之外，其他焦段真係完全超於一般天涯鏡個水平

我諗令人仲有保留係因為開line kit鏡係f4不過只去到70mm
但係小三元黎講亦已經出左14-30，而roadmap內又無擺70-200/4，反而有另一支又係未寫光圈既S Line 100-400
所以真係比較大可能f/4小三元會調整做14-30 / 24-105 / 100-400
咁樣就可以令到大小三元之間再有多一個功能上既分別(焦距coverage)
支24-70應該留番做中低階跟kit

通常都係大西北果埋帶d魚塘濕地，
米埔，大生圍，南生圍山貝河口果帶
遠少少就台北，再遠d英國同美國都有專係影魚鷹既地方

唔該晒，因為我喺香港一次魚鷹都未見過
主要都係去塱原同青公
大身為南生圍嗰邊交通好似好唔方便
順便問吓柴公多唔多野影？

咁佢係候鳥你唔去果頭真係未必會見到
柴公我淨知有小翠

Nikon is rumored to announce a new firmware update for the Z6 and Z7 mirrorless cameras that will improve the autofocus capabilities of both cameras. I cannot confirm the exact release date, but it could be as early as next week (on or around February 20).

睇過幾條mtf。。。都跳水幾勁

升極都有

烏鴉巴好正

佢升到a7iii 個追焦
跌到二手連ftz 賣8k 我會再入返
eye af 正常用已經好夠
最希望佢咪撚再鎖dx crop...
我枝35.8 dx 等緊佢

其實d780 如果跟到z6 個update 最perfect

唔洗換鏡，反正後製可無視sharpness

我講緊canon嗰支啊

你打漏左字呀，「你同支24-200有咩意義」我會理解做你同時批晒兩支鏡
佢只去到105mm都收到7.1真係幾離譜吓，相比下200mm先6.3易入口d

btw C記部R5因為都有IBIS，加埋lens IS就有七-八級
the R5's IBIS would lend 5 stops of stability on its own, but would get bumped to "7-8 stops of correction when used with in-lens stabilization"

去左未

冇曬lens舊公司拎返支200500，依加溫緊雀聲

無可能7-8級
o 記搞咁多年都係7.5
6.5已經係停左多年，今年先上到

大家鬥吹
反正實測有4級已經收貨
邊個會計到6/7級咁盡

o 記em5 m2 我用個時有8,9級
24 mm 可以五秒唔震

Full details:

Nikon Z6 firmware updated version 3.00

Added support for ProGrade and Lexar CFexpress memory cards (Type B). For more information, see the Nikon website for your country or region.
Custom Setting a4 (Auto-area AF face/eye detection) now offers an Animal detection option that adds dogs and cats to the subjects supported by face- and eye-detection autofocus. As a result, the camera can now detect and focus on the faces and eyes of dogs and cats. Animal face detection (but not eye detection) is also available in movie mode.
Improved the functionality of subject-tracking AF (available when Auto-area AF is selected for AF-area mode) as follows:
Subject-tracking AF can now be initiated via the Fn1 or Fn2 button on the camera or the Fn1 or Fn2 button on the lens. Subject-tracking AF must first be assigned to the control using Custom Setting f2 (Custom control assignment) in Group f (Controls) of the CUSTOM SETTING MENU or Custom Setting g2 (Custom control assignment).
The behavior of the camera when tracking is end by pressing the AF-ON button or by pressing the shutter-release button halfway with AF-C (continuous-servo autofocus) and subject-tracking AF enabled in photo mode has been changed to more closely resemble that of the 3D-tracking option for digital SLR cameras.
Custom Setting f2 (Custom control assignment) in Group f (Controls) of the CUSTOM SETTING MENU now offers a Lens Fn2 button option, which can be used to choose the role played by the L-Fn2 button available on certain Z mount lenses (as of February 12, 2020, only the NIKKOR Z 70–200mm f/2.8 VR S).
Added support for the focus limit switch available on certain Z mount lenses (as of February 12, 2020, only the NIKKOR Z 70–200mm f/2.8 VR S).
Optimized the responsiveness of the switch to manual focus when the focus or control ring on a Z mount lens is rotated during autofocus. Note that the control ring only functions in this capacity when assigned the Focus (M/A) role.
Fixed the following issues:
When Viewfinder brightness was adjusted manually, brightness would sometimes change when the standby timer was restarted.
iOS devices running iOS 13 would sometimes display a Bluetooth pairing request when pairing was complete.
Note: For information on the license for the open-source software included in the camera’s NVM Express driver, see “BSD License (NVM Express Driver)”.

等睇afc 有咩進步

同埋唔知會唔會blk 左副廠

估唔到部機出左無耐
firmware 已經去到3.0

nikon 所有機都係1.x

呢部真係破天荒

subject tracking依家好順...

你用1.0都好順架啦

新個af... 好似做到 3d 了
咬焦提升到d3水準未
有d3 lvl我都夠用了

真係做到3d 了， 之前話做到就入手的師兄準備好錢未

根據佢個描述，似乎仲未係以前用af-on/shutter half release去engage咁樣
不過assign去Fn1/2有個好處係你可以隨時toggle on/off，呢方面會比起單反要去左前下個AF掣㩒實再扭前dial後dial搵mode快d(要新body先有AF-on alt mode)

就咁睇我已經收貨
衣家比較有興趣想知會唔會有新body打C記R5/罪大a9ii

d780 d6 俾人屌到仆街。。。仲新body...

佢短期內會有新body都只會係d6無反版
係仲有料既倒晒落去d6 la
我寧願佢出年先出z8 z9

同埋z6 z7衰極仲叫同其他競爭對手比打到個和
點都夠頂多一兩年

出新機意義係令舊機跌價
$11k 入 z6+ ftz + 24 70
唔爽咩

用fn1 fn2去on/off subject tracking mode，half press shutter已經可以鎖定追焦，放shutter就去返中間，同用3d tracking一樣，但個對焦點果格好鬼大

試左afc 有無進步未？

對焦點好似有得較大細呀

未得閒up
up左都要周末先得閒試

不過原本個2.2我都講得有d750九成。。

Nikon Z6
73%

88%

Average: 73% / 88%
Lens used: Sigma 150-600mm F5-6.3 DG OS HSM C with Nikon Z to F adapter
Number of images taken: 342
Firmware version when last tested for BIF: 2.00

best mirrorless for bird photography
The Z6 is very capable when it comes to autofocus and the good score I got with the kites confirms this. It does an excellent job of understanding where the bird is and locks onto it fast. Unlike the D500 however, the Tracking mode doesn’t produce the best results.

The best Nikon Z6 settings for birds in flight:
AF-Area Mode: Large Wide Point
AF-C priority selection: Focus
Focus tracking with lock-on: 1 (Quick)
Release Mode: Continuous Speed High 5.5fps
best mirrorless for bird photography
Z6, 1/3200, f/8, ISO 1250
The Z6 can shoot up to 12fps but live view is deactivated and you see the last image taken instead. To have live view (with blackouts), you need to select the lower setting which decreases the burst speed to less than half. The camera is comfortable to hold, is very well-built and has weather sealing. There is a good EVF, excellent image quality (24MP full frame sensor), but one card slot only (XQD / CFexpress).

Z6/7新firmware有動物眼部AF！好正喎！唔知有冇機會下放落Z50呢？

Update咗
Eye focus冇乜分別

原本已經夠用啦
同sony 比個hit rate 都差唔多

最想睇打雀個度

有兩條片測試新firmware tracking操控
第一條係capture VF (5分鐘開始)
第二條影body，影埋條友㩒掣
原來Fn1/2只係用黎代替DSLR mount左下外面嗰粒AF mode掣，到你入左tracking mode嗰時實際控制focus engagement係同3D tracking一樣，可以用shutter release half press或者AF-ON (back button focusing)
換言之佢係100%模擬到DSLR 3D-tracking個操控，而且因為AF係全frame所以個tracking range係大好多(Nikon DSLR要DX先做到全域有tracking points)

個人覺得呢個firmware絕對係大改進，之前就係因為無得咁樣操控而令我完全唔接受Z7/6，衣家佢加得番個方法仲要基本上係勁過單反，睇佢engage同disengage個速度完全係追得上3D tracking，而且仲要全域同埋前後距離都tracking得唔錯

第一條片最尾track佢老婆果part勁過晒我見過既dslr

無錯，佢如果出旗艦body的話，Z7一定要減
而如果係中價FF body，就視乎定位，好可能會令到Z6減，或者整體比Z6更啱嘴型

講真衣家Z7除左AF性能同fps唔係旗艦級之外，佢無直度/單slot/左上mode dial唔係pro嗰隻呢幾樣野都係可以妥協
衣家Z7個街價係可以入口，不過仲未係好值 (跌多兩三千會合理d)

二手a7r3
12k

z7 跌到12k 就抵入

d850個價仲硬過z7...

前年十月我D850同Z7二揀一

D850(行)
當時: 22-24k
衣家: 19k

Z7 + 24-70/4 + FTZ(行)
當時: 34k
衣家: 22k

Z7淨body行~19k，水17k，真係要跌到去12-14k先合理
尤其係就黎有46MP以上sensor俾其他新body的話
當然仲有個可能係Z7ii換sensor唔改價，Z6不變，咁兩者個分別會大d

因為Z6一野上左去24mp同埋可用既4k拍片
你唔追像素既話一定係Z6>>>Z7

又 機已經冇以前咁保值
拖慢個cycle
做多幾支鏡好過

不過40幾MP vs 20幾係有分別，對於要crop，用支鏡唔係好sharp既舊世代鏡，會用DX鏡等等用途，個像素都係有幾多要拎幾多

我反而掉轉諗，Nikon當初新出Z系只出Z6行頭，而Z7拖後少少先出而用一個pro少少既body會似樣d
Z6大概=D750，一個中位效能，咩都做到d而又唔係太貴既位
而Z7係應該=D850，大sensor密度專俾landscape / studio，係應該俾個勁d既body (人像/fashion要直度，線控shutter同埋tether用既port之類)
似乎佢地係R&D同生產budget唔足以一次過推兩個唔同body所以先夾硬一雞兩味咁出Z7 Z6

所以衣家揀的話除非好需要大MP，如果唔係都無咩理由唔Z6行先，尤其係考慮個差價或者會有拍片用途etc

600mm + 1.4x嘅視野實在太窄，要追小翠等快速移動嘅雀好吃力，有冇師兄準星推介？唔知邊度可以買到
上網見Olympus 成千蚊，好似太貴

鴨記有d百幾蚊定幾十蚊唔記得，
不過要自己加adapter上hot shoe,
懶d就用橡筋縛係支鏡度

咁平？試吓去研究下
不過深水埗好似好多人，高危

同埋影靜態
操作同速度1pat屎都得
塊sensor夠靚就得
所以冇咁多選擇限制
呢方面sony靠個價贏晒

露營hea影

岩岩試完新af
個框係偏大左
我冇開眼控
所以多人果陣係會lock錯人
但機率都好低
原則上當自己用緊dslr差唔多
除左area大左所以出界甩既機會係少dd

個框無得縮細？

新af 問題好多人話個框邊位hi 到的都中焦。。。其實同以前dslr 一樣。。。係d5 開始先正中間對焦

未搵到有得改 可能其實開眼控會直接解決左 但今日唔記得開埋試

想問下新手自行清理感光元件難唔難？定都係送上服務中心好啲？同埋當初買嗰陣上去拎贈品同優惠價買L板時，有張form填問5百買3次清理服務但我嗰時唔識以為用唔着無要到，無諗過個靚月就入塵有點點 而加上仲有無得補飛定一定要原價返。除咗服務中心仲有邊度有呢個服務？

Both the Nikon Z8 and the Nikon D850 replacement are rumored to have a 60MP sensor:

There will be 2 more Nikon mirrorless cameras announced this year, one of them should be high-end/pro (Z8?)
The Z8 is rumored to have dual SD and CF express cards slots, vertical grip option, pro body, higher price tag (previous rumors suggested two CF Express cards)
The high-end mirrorless Z camera will be announced before the Nikon D850 replacement
Nikon D850 replacement is not expected in 2020, maybe in 2021

60MP既Z8就出，pro body，直度，CFE+SD槽，我諗要兩皮幾
衣家千祈唔好買Z7

同eos r5對撼
不過人地有8k
睇下nikon拍片有冇機會再進多步
不過同樣spec既話單反版D850 replacement就真係意義不大

兩皮幾。。。。無乜可能

如果我而家買D750 會唔會好on9?
我本身得部DX 機，但想試吓FF機

Z6會係個合理啲嘅選擇

咁我再研究吓先

70200 2.8同4兩枝分別需求係邊

講性價比 影風景同街景f4係咪好啲？

重量
完

講性價比都係2.8
因為F4個價補少少已經有小黑6
所以除左重量冇其他考慮

小小黑個樣 造功 同hood都差好多唔用tripod foot個樣好怪 金字又易甩

小小黑edge to edge sharpness係好過小黑，同埋輕一半
我係放左小黑入小小黑，重量係一個好大嘅問題令我買左幾年都無拎過出街用，入左小小黑就成日拎去影貓

用緊D7500, 影星用samyang 10mm 2.8好定Tokina 11-16mm 2.8好

d600 囉，二千幾
純畫質同z6比 都差唔遠

舞台咪用2.8

sigma 18 35 f1.8

f/4炮仔一路都係講機動性
只要你唔需要呢樣野而又俾得起的話就當然上小黑啦

Nikon有raw

即係Z6 比起D600 貴係新啲方便啲多啲功能咁? 如果真係識用相機，最後用邊部影都差唔多?

Z6因為有IBIS防震，viewfinder又會(差唔多)即時俾到曝光結果你睇，而對焦點覆蓋全域
上面呢幾點我個人覺得就算俾本身已經「識用相機」既用家，都係可以幫到手既功能

另外我唔記得D600系列係用邊堆sensor，不過原則上Z6係同D750/D780同級

個價其實差好遠
你買黎純過手癮既執部A7r都得
3千幾萬像tim

d600個details仲好過750 z6

新處理器抹得好勁
expeed 4-6 開始好重手
佢個iso 好似好用左。。。實際係抹撚完，我自己prefer raw 完入去自己搞，仲多details

最大問題係之前講過新處理器放大睇成像成堆沙咁好撚差，根本放大不可用. d850 係4k mon 睇1600 iso 根本頂唔順了

我記得D600 有啲問題所以出咗D610，咁D610 應該唔會差過 D600?

上面提 z6 啲優點即係無反嘅優點加防震 , 佢本身除咗呢樣外同D750 差唔多? 無反鏡都幾貴下

拍片
tilt mon(唔記得750有冇)
可以用adapter，我買左大半年一支無反鏡都未有

請問各位大神
部800e突然有一點係度
可以點救？

升起反光板 用氣吹對住sensor吹十幾下
然後開部機sensor cleaning一次
如果仲有塵就買sensor swab同埋日蝕水黎自己抹
冇信心覺得自己會失手既就俾幾百蚊CS賺

我試試
多謝大神指點

買得D600不如買D700
但D700好似好多都好殘

呢排有冇人上咗CS整機整鏡？
我支小小黑報哂價話整
但等咗兩個月都未帶得拎

無野嗎。。。。。像素多一倍，high iso , dr 又強一倍

係對無差少少

對焦

D700冇得比 講畫質已經係上幾代產物
同依家啲入門DX機比已經輸緊
不過好多人話第一代FX sensor發色最好
所以依家都仲有唔少人用緊

d3s 影人係粉中帶紅，夠討好

但影景好撚怪，好多時好淡，色彩明顯唔夠其他高像素機豐富。。。。

咁咪即係早期canon sensor
一樣係影人帶紅
放棄其他顏色
暴低飽和度

呢部機個白平衡影景會長期偏綠紫色，多數要手動set

但對焦真係一點即中永無走

支24-200都幾細支吓，zoom都唔算伸出好多，同埋屎忽有膠圈擋

Nikon Z lenses roadmap得一支DX 鏡
Z50做孤兒仔咁,支新鏡仲要係18-140
十成九又係3.5-5.6細光圈鏡

好彩Z mount鏡全部都用到 同埋可以用到Adapter
Z50既定位似係畀啲兩支kit lens就夠用嘅用家 一係就係比用開Z6Z7嘅用家買部副機

Z mount真係買佢未來，同行入面少鏡揀之餘副廠都少
部Z7出咗成年都仲用緊24-70 f2.8

一個adapter食埋c同s唔算少鏡用啦

計埋adapter理論上係常用既mount入面最多鏡可以用

同埋邊有可能出得年幾就同出左幾十年既mount比，自己望下sony build鏡群個進度

佢出ff prime lens 比 dx 用

佢無野搵野屌je..比sony 快好多了.當然唔夠 canon 快

用緊Z7+S鏡嘅路過...

想問下z50除咗兩支kit是咪可以插其他z鏡用?

可以，不過你買得其他z鏡 不如上埋Z6
可能真係慣咗Canon 出鏡速度
覺得其他廠永遠好慢 富士呢d主力apsc就唔計

因為50個價好抵屌 而且口碑一面倒咁好

第一次聽到有人話nikon s鏡抵

sor 我指z50

我想問廣角鏡問題
依家有枝nikon 20 1.8
想補枝35
有3個options
1 補枝nikon 35ed
2 入枝 sigma 35 art
2 放枝20 1.8 入枝2手 20-35 1.8
諗左好耐求解答
1同2 我傾向1 bigma 個size 同weight 搞唔掂
但1同3我唔識揀
要枝鑽石廣角好定係要2枝新既ed 1.8戰隊好

係20-35 2.8先岩 sor

20-35mm已經係上世紀產物黎
用緊現代數碼機就冇必要買支咁老既鏡啦

投35mm Art一票

ching無視重量
btw bigma 枝35真係靚

唔係真係咁重姐 話曬都係F1.4
nikon支原廠35/1.4都差唔多咁重咁大支啦

真係重量行先咪1.8囉
不過俾多前零蚊有1.4一定係sigma抵玩

千零蚊

Nikon z50唔算平啦
雙kit 都成萬蚊
Xt30 1855 kits +支xc 50-230 九千有找
你話論兩部機性能 我唔覺差好遠

真係主要比 Nikon dslr dx用家過渡無反既機

啱嘅，富賤水$8000有找添

同質素掛勾
去到z mount果d靚既1.8鏡一樣係重返一截
但最終睇你用黎影咩
我去做studio d job 100%用sigma art
收光鏡都係贏nikon舊一代鏡九條街

想問下24-120 3.5-5.6G係唔係真係咁垃圾菲林撚想平平地入支咁上下焦距既Zoom鏡，定還是AF-D嗰支會好啲？

垃圾
28-80G膠鏡都好過佢
你用緊乜菲林機？

F5 ，諗緊呢支同埋AFD既28200/24120

之前用過D嗰支2870 F3.5-4.5,變形太勁放左

差唔多價位畫質最好係28-85 VR （D610支kit）
千零蚊應該搵到
但係加多少少24-120/4 VR都係三千蚊
以上兩支好處係日後用數碼機可以用返

AFD鏡就剩係推28-80G 同埋 28-200G
因為夠平

24120AFD版都係麻麻地
你講嗰支24120/3.5-5.6就真係垃圾

不過如果你唔怕重
其實28-70/2.8好抵玩
依家3千上下已經搵到
好嘢黎

好，我上ebay昅昅先

唔該哂巴打

z 令人失望

口徑蝕失光
對焦最慢
畫質平均水平唔超班
呼吸效應控制差
最貴

正一電子垃圾

24-200睇黎真係唔差

Z50 雙鏡水貨7700了 過多排可能入手 定玩FUJI好?

計埋外型就fuji la

除非你手有單反DX 鏡 又或者將來會升FF Nikon
純玩apsc ，暫時唔會簡Nikon
得兩支鏡 ，又無理由買舊鏡
如果你買ff 鏡，不如直上Z6

Fuji 太多鏡 又主力apsc ，唔怕無鏡用 年年大把新鏡
XT30 有XT3 大部份功能，同Z50同價位

Sony apsc 依家都叫多鏡用，追焦就簡Sony
Sony 鏡都靚，不過唔平。
A6400算幾好 搭支18105/4 好方便

直上z6 z50做副機啦

Z50真係你本身有Nikon鏡同埋其他Z body先發揮到
當然如果你唔打算換走支kit鏡的話純當佢係point & shoot都有優點既
佢ergonomics同IQ唔輸俾其他APSC機

我認為除咗af 好過曬其他差唔多價位aps-c機

拍片可惜無Nlog，同價位Fuji Sony 都有log
高iso 表現係好過a6400少少 ，唔係好多
如果下放埋animals af 會吸引d，應該遲少少會更新卦

SD卡位係電池個位度，老實講唔太方便
雖然話Z6 body，不過我諗內部水密設計差好遠
我見mobile01 有人去加拿大旅行
帶齊Z6同Z50, Z50係極快無電
得Z6 用到多三倍時間

nikon apsc多數無weather sealed
不過無反拎上手點都覺得冇單反咁實淨

用緊D5300 有1.8G 2.8/F tokina 11-20
Z50 好似幾輕便 FUJI D 色水靚
Z6就貴左少少 同埋攞上手重過Z50 唔少

有錢我都想

Z7/Z6用嗰粒EN-EL15係好大賣點
我記得當年買V1都係因為佢用同一粒，可以同成堆單反share，同埋續航力好有保證

所以如果Z6同Z50之間出一部用大電同埋有IBIS既APSC機係有可能有市場 (如果AF同fps都做得高咁會係D500無反版?)

當然Z系你可以用USB尿袋，成個計算又唔同左

冇理由喎 我用z50都影到700張

儲多幾個月先

用raw既話色水唔差得遠

加拿大幾凍 香港幾凍
加拿大北d 睇極光地方 講緊零下三四十度都有
佢話部Z6都係得一個鐘到

我無話Z50平時電量唔好，我只係話Z50weather seal
無Z6咁好。
平時唔係咁凍既地方，Z6同Z50電量唔會差得遠，無可能差三倍時間，唯一原因就係佢地weather seal design 唔同先搞到咁。

佢竟然冇屌Nikon

佢係屌Nikon唔出pro body同遲遲未出大三元令到佢無得用N機開工，無話N機唔好
咁呢啲都係事實嚟，到時又唔整直度咁柒吓柒吓真係趕走全世界

咁執著一定要原生z mount既咩
我覺得ftz唔係純粹過渡solution
根本接近無縫連接

原來係咁

z50 weather sealing 連官方網都冇講到 不過其他人又話有某程度嘅weather sealing

真心想問個直度做乜9

畀人屌得太多佢成日屌Nikon 要洗底

weather seal唔會影響電量
如果你將部手機放落zip lock bag就可以用耐啲
咁響加拿大買手機殼做咩，買condom套住咪得囉

Nikon由頭到尾都無講過係直倒，一直都係叫Battery pack
係佢自己一直咁老屈

weather seal有防寒設計
你睇下OMD Pentax Panasonic 甚至其他三防機
當然唔係完全有用,但有一定作用
相機內部無咁易比外面低溫影響
從而保護電池

原來係咁 希望下一部有直度

Official announcement: Nikon D6 flagship SLR delayed to release in May

視乎情況啦
個battery pack係用黎比人長時間拍片用
Nikon好似真係無諗過比vertical grip無反用，你睇下Z50連battery pack都無
可能係因為Nikon真係唔想你用grip?

除非你個機身係air sealed否則weather seal唔會有分別
Z50粒電係7.5V 8.5Wh，Z6係7V 14Wh，假設兩部機工作電壓差唔多，Z6用耐啲有咩奇
BTW我部Z7最高紀錄係16XX張相，上面Z50先影到700張好明顯續航差好多

Z50特登用新電似乎同一粒會俾以後其他差唔多form factor既body，包括Coolpix嗰類
咁佢電量同EN-EL15咁大分別好明顯係傾向體積既取捨
我仲係覺得V1同EL15真係佢最大賣點，第時Z body就算係低階過Z6出多幾部唔知會唔會用

唔用grip點打直影
分明係頭兩部唔夠時間開發/懶
xqd就比一個位
grip就cut埋
總之有幾快得幾快推出去
反正所有軟件野可以firmware補上去
Z50就主打輕便冇grip講得過
等下一部反正D6完成歷史任務開發資源可以傾向返無反為主掛

其實有左上mode dial既body一向對Nikon黎講都未算全pro body
呢個class既單反嗰面有時會有直度有時無
Z7 Z6如果係fit入呢個class的話係合理的，不過因為個定價宥番咁上下，而又係新mount打頭陣，所以唔整直度真係非常之差既選擇
佢仲要連電子接觸點都唔留，人地3rd party想整唔得，自己廠第日屎忽痕追番又唔鬼，捉鳩蟲

有冇邊度可以兩部一齊試 比較下?

我嘅意思係你影raw嘅話都唔使點諗啲色水 點都P得返嚟 何況nikon啲色本身都唔差

想問新手用既話DX支35 1.8會唔會塑膠感好重?主要用落部Z50度, 見佢水貨1000蚊鬆D, 好抵屌。

會呀 不過睇你接唔接受到嘅啫
反而我著重係畫質 全開光圈唔sharp 收到f8先ok sharp
不過一千蚊貨仔冇得complain
新手抵玩 用黎學下構圖又可以試下大光圈 如果之後知道個焦距係啱玩嘅話咪賣咗佢 入Z 35 1.8

果支野可2手入2手出頂盡蝕幾舊
買黎掟人都抵

見人900放

除咗機身功能
夜間室內暗位人像好似冇機好得過D750
dpreview 熄燈Raw 6400
Z6 D780已經偏紅同暗位偏綠
D750仲係好純正
5D4 啲色彩層次冇晒

利申：用咗6年D750 同2年D850，無意換無反

Z6 D780 偏黃至係

用過呢堆機，唔覺得有你講的問題

d610影高 iso 係最好

750 z6 都抹得勁

Z6有相你睇，差好遠，780反而ok

750 同610係同一時期既機
同一張sensor同一粒cpu
出黎結果都相當一樣
但呢度睇係750 以極微小之差好啲啲

你影下real world 再講
信呢個死得。。。又唔係同一枝鏡同一像素

z6 高 iso 滑一級

studio setting 比real world 要標準下話

Added an N-Log–compatible “cube”-format 3D LUT file for the D780.

買佐騰龍A034 70-210 F4, 用落部Z50度, 想問有冇用家?會唔會好頭重尾輕。

睇支肥花條70200Z既testing
對焦有D慢
同小黑7比 差得有D遠

z 鏡全部都比唔上對手同自己單反

係囉 唔知搞咩 等多啲詳細評測再睇下先

好似係轉左摩打
小黑Z 用stm 小黑7 就係ring usm
可能係考慮到無反拍片問題轉左stm

應該係
200mm慢咗咁多真係有啲難接受
不過奇怪在呢啲level嘅鏡會係廣角端同望遠端嘅對焦速度分別咁大

Steve Perry測試firmware 3.0 BIF/wild life
結論係基本上tracking未到家，反而普通wide area auto AF改善到可以追野

想問下咁多位師兄z6想補支35
應該買佢支f1.8好定買副廠(七工匠)好

nikon 對焦仲差過p 記cdaf.....

七工匠有z mount鏡咁好質素?

全新手想問下早兩日買咗枝鏡 （水貨）
但啲摩打聲怪怪地
係我聽唔慣 定 有問題？

Nikon 35mm 1.4

上星期係星際見到

師兄點睇

支70-200 好大碌

睇budget
同埋要唔要af lor

長過小黑7

佢無af架
不過貪佢夠平
不過唔知佢影出黎個效果係點啫

我知無 但係原廠有
我以為你用開七工咋
唔熟都用到咁偏好易覺得伏
純粹想平既話可以搵返大廠d 2手

好啦
唔該師兄

大家好我又返黎 唔知有無人記得我
之前用d5300 到 d600 啱啱升咗上z6
支z kit鏡最近對焦距離真係cls
拋下磚

逆光表現好似幾屈機

咁睇好似又唔差
值得用2千幾收番支來用?
本身用2470 2.8+FTZ

我覺得睇你想要乜野
24-70 f4真係勁輕同好細枝
不過我未夠成熟，擁有過2470 2.8就會心郁郁覺得f4好似唔係太夠咁
如果你係成日影event啊低光又唔怕重我覺得keep住枝2.8 慢慢上z mount 2.8仲好
如果係成日去trip想輕，或者係要拍片，對焦要夠靜既話2470 f4係幾好既選擇

人大左, 想要輕便D

Z mount 2.8 : 800g
F mount 2.8 : 900g
Z mount f/4 : 500g

如果畫質唔係爭太多, F4誘因幾大, 平同輕

唔差。。。同光圈勁過 f mount 所有原廠鏡

想入z50連雙kit，見8700好似幾抵又係親系統，日頭影跑狗多係咪夠做？

跑狗係咪真係跑緊既狗 定係有第二個意思
追焦冇問題 連拍睇個人需要有幾高

早排3000蚊入咗支新淨小黑二 發覺原來自己要小黑三 拎支小黑二去星際換小黑三會唔會太on9

係，其實如果佢係用d500個系統我相信問題不大，只係支tele kit 畫質接唔接受到

我覺得畫質唔差
不過自己上youtube搵下片睇下安心啲

用緊d610 冇摺mon你地通常會點影高炒低炒？

盲拍再睇replay再調整

其實Nikon 學Canon
出部RP 平機仲好過出z50
出部連鏡一萬蚊 ff 機 大把人買

買咗部d3400但唔識校光圈

正常鏡頭應該係調去m或a mode
再轉轆轆
除非D鏡(要鎖左先)/手動光圈環

食指撳住+/-
手指公去撥轉盤

研究咗15mins

鳫廠有冇咩必玩apsc鏡？暫時得支跟機kit

某枝1.8散景

大家點睇？估下係邊枝

35 1.8g

bigma 18-35 ,不過好重

呢枝聽過，係咪走焦嚴重？

撞手神

我覺得還好，但少時候會有迷焦既情況出現，影風景，人像OK，同埋大光圈有時差少少就真係會唔中焦，所以影完死物都習慣睇一睇有無中焦，通常都中既

本身對枝1755 2.8 心思思，見二手$3000左右，呢支係咪都ok??

我無用過呢支,不過2.8同1.8都差幾遠下,可以出去試左先,岩用先買

好舊好重 造工dx鏡中最好 畫質ok(無dxo講到咁不堪) 不過而家買唔知之後仲有無人接

thx ching，我認真考慮吓，部d3400應該要對一年半載

d3100打後嘅jpeg直出膚色幾靚

D3400會用得好痛苦 我之前用d500都唔係好balance到... 之後我幾百蚊買咗枝afp18-55 單論sharpness可能重好過1755

嗰個grade嘅話1680好過啦
1755始終都係設計比ccd sensor
1680先至係for cmos
雖然佢哋差咗一級

3000蚊入小黑2。。。。
傻撚左?

而家先收部二手D810嚟玩，會否太不智
810主要用嚟影風景多
之前有諗過收部D3S嚟玩(因為自己平時有影開飛機，諗住風景+飛機兩用）
不過礙於太重嘅緣故，所以打消咗呢個念頭
利申：窮HD學生一個，無錢買D850，而家用緊D7200+D5300
之前有用過D700

到時應該都係D7200(影飛機+運動）
D810 (風景+街拍）

我FF用過 a99ii a7r3 d600 d750 d610 d810 d3s z7 z6 最後轉d800
810 除左64 iso, 其他 DR輸哂俾800, 對暗位 800 仲好過810.. dpreview 都有講，而機震兩部實際上無乜分別，最緊要係選中一部無走焦的，我玩左十幾部d800 d810得手頭上呢部無走，好多時話鏡頭唔 sharp 又機震根本係走焦

btw我影 raw , 畫質比起來機同機之間大家差唔多，noise 個 d 一個制搞掂，顏色唔使講，入preset 去機身搞掂

apsc 用緊d500, 無投訴，唔壞會用一世，但 high iso noise 真係差 FF兩級，聞相又爭 d

要平要返咁上下造工畫質有返咁上下可以睇下1870
不過呢支鏡真係有番咁上下歷史未必咁多keep得好

810都有走焦呢個問題？
想問下巴打你部機係咪左邊走焦？
另外想問下巴打你覺得D3S點

d3s 同 d810都擁有過
追焦d3s好好肯多
影舞台810應付唔黎
高ISO縮圖 d3s好少少

d800 基本四邊都會走
無定向
有d 鏡遠走，有d 近走
D3s 用幾十枝鏡無一枝走，全對焦點準
畫質睇落勁

d3s 最強係佢個高iso Dr
1600後勁高像素機一級以上
電用多幾倍，大雨大雪大沙塵，50度溫差完全無問題，重係有道理

d3s 基本未試過有野追唔到。。。。打飛羽都勁準。。。。

810試過幾部無一部準焦，成日要+20
我聞相撚真係會睇到分別。。。高像素單反唔準焦我不如買濕鳩 DC 仔

+/-20不如手對
差咁多變焦鏡直頭用唔到

舞台我依家用z6表現都唔錯
最大方便係可以flip mon
高炒唔洗盲拍
台唔高+同群眾水平高度都輕鬆影到台半/全身

走焦好多時機身問題
同一堆鏡全走
或者全部無走

d800 d810玩過廿部都黎緊
得手頭呢部無走

btw z6 同準焦的 high iso 機比真係差一截，新engine 連低 iso 都抹埋

無後悔蝕賣

我都z6離場
d780好唔好

希望nikon既各位幫幫手

部相機發咗霉

機身好少奶野
我d7000裸機擺幾年都無任何異樣
同埋好似sensor本身極難發霉
所以清晒parts d霉說可以照用

上網check過，啲人話鏡頭入面一有就仆街，而家好淆

你鏡有咪染囉好正常

一撚樣 enginee
有說 sensor 加左對焦點影響低 iso 畫質，d850都係靚 z7 少少
當然佢高iso 咁抹法實靚仔，但放大真係穿哂崩，仲衰過以前d3s, 有lv 係好在唔使驚走焦

想問呢個時候入手d4 抵唔抵買

d3s 色水仲好

唔推薦買d4？
另外想一下d4同d4s主要有咩分別

我覺得主要睇像素
唔裁既話d3s仲叫橫邊有4k
但唔知依家市場仲有冇唔太殘既d3s就真

d4s完全多餘
個價同d4差太遠
除左software少少更新接近冇分別
除非好中意group af,無上限爆iso咁

thanks！
我見到d4二手市場around 8000
心動想買部高階ff機
用黎拍d wildlife同動態野

想請教下nikon ai/ais 依d老鏡去邊買穩陣d?
香檳/星際？

d4 白平衡垃圾
d3s 就好多時發覺唔夠像素

期待Z mount快啲出齊24-105同100-400 加枝大光圈定焦就可以走天涯
F mount 24-120同80-400對比c同s同規格真係買唔落手

684vr轉684gm真係浴火重生，冇再行到索晒氣

想知除左重量仲有冇其他分別？

z 200 600

太長帶去旅行唔方便

其實我覆錯post
睇人地d相加左2x sony好d, 對焦就肯定快d,
加1.4就唔係好大分別
多個環set shortcut

打雀而家有錢就得啦。。
a9鳩 pan 個 對焦點都自己識追
以前單反用3d 對，pan 快左就失焦，而家相機自己追，個構圖仲變化多左

所以正常冇人用3d追雀，因為成功率低，
而家用a6400我都唔會用
都係影唔郁先用黎構圖

所以單反構圖好撚悶，得定點 pan 可用

你 就構圖pan 快左又可能會失焦

但唔知 a9 最新 Firmware玩拉爆雀同 pan 雀有無用

有d咩要pan住黎構圖

賽車? 火車飛機多數都構好晒圖 等佢埋黎

如果對焦點 set 中間,構圖中 主體永遠就係中間，我如果係突然間想主體係左右兩邊，單反就要轉焦點，有時會 miss 左個下，但無反自己追主體，我pan 快或或 pan 慢去令到主體係唔同角度就做到

耐冇上黎行過po張野先烏鴉巴呢排好旺場

咁你只係倚賴左個tracking system 如果你有唸點構圖，你係預計到個目標點樣入場，之後再pan鏡影

我都幾肯定講pan相，起碼係會有機會有過半相唔要得

運動打雀咁電光火石。。用a9 任你郁部機pan都 lock 到主體，無疑問係靈活好多, 當然單反個操控咁係正 d , 無反你淨係負責 pan 就完事

想問單反支50.8G 啱唔啱d3400用？

諗緊揀dx 35.8定呢支

你鍾意邊個焦距先
兩支都玩過 質素都好好
dx個支勉強可以fx用埋 影近野會少黑角 影遠就無問題

嗯，咁好似50.8會好啲，我鍾意用85左右影人

有個問題想問, 定焦既MACRO鏡 佢寫恆定2.8光圈 但係最近果陣得返5.6 點解仲會叫做恆定光圈? 雖然影微距唔會用大光圈但係好奇想知道下

仲有想問下大家如果部機冇FOCUS PEAKING 有d咩tips可以對好焦?

有合焦提示
但合焦提示一定範圍內就出(誤差)
所以前後擰一擰搵合焦提示範圍既中間
習慣左大概一擰就知道中唔中

我d610 係咪冇依樣野？

唔會冇 睇下說明書
定係你用緊af
af佢幫你對好就一定show中焦

最近買左枝微距鏡玩 就係少用af 合焦提示要點用？

黃眉姬鶲啲樹底雀好難數毛

蚊位易影過水庫，水庫又要搵命搏，不過我等唔到白腹

唔係何文田影

睇左說明書先
其實得兩個三角形同一個圓形
摸兩摸已經明個操作

THX 我知啦 MF 禁半格佢會話我知對唔對中焦

受到新冠病毒肺炎疫情的影響，東京Tokyo2020奧運會宣布推遲至2021年4月1日開始舉辦，由於專業級體育相機的需求預期出現大規模延遲，加之市場廣泛認為D6與競品相比“誠意不足”，尼康宣布將重新研發D6。

相關方面透露稱“反正到現在也沒有上市”，所以對廠家“影響有限”，在更新版本中，將會重點提升對焦能力，但視頻方面的改進並不在計劃之列。

咁多位巴打您地好
有個亂入問題想請教下
事關我搵左好耐都搵唔到答案

想請教下 Artisan&Artist嘅相機帶
301N 同310N有乜分別?
有無巴打用緊可以解答下

good news
暫時公佈嘅spec真係唔算好吸引

奧運唔係出年7月咩

想問下用緊z mount嘅巴打
你地個原廠ftz會唔會裝鏡唔順？
我手上兩個ftz都係有輕微唔順
上近乎支支鏡都有不同程度磨鐵feel
但所有鏡上翻單反係無問題嘅

我覺得佢announce嗰陣係趕奧運做件次貨出嚟
但係如果而家睇住嚟食都輸就死咗佢算啦

4月1

有冇ching有玩Nikon 支 85.8 G 鏡
想平平地買支 長焦人像鏡玩下

用過 收一級ok 對焦唔算超快 不過影人未必介意

聽落好正 講真 三千幾真係好吸引

唔介意二手收二手都得
無vr 磨打唔容易壞

不過我見二手都二千幾 不如買新算

死馬 85.4 二手二千，又靚好多

有冇IBIS

呢單料其實可信性有限，平時咩事都開post既NikonRumors都無提過，淨係三月嗰時引番Nikon官方話D6會推遲去2020五月出(咁當然spec係不變)

雖然D6砍掉重練聽落係一個更可取既方向(起碼PR方面係)，不過我估生產線同parts應該一早已經開始左甚至部份係齊左件，唔可以話唔出就唔出

但死馬真係好重 之間買左支死馬 10-20 ，個重量會令你唔想拎出去

一定無
nikon 垃圾

so far用得幾開心

版主都轉埋會 sosad
a9 或 a6400 加2868幾乎都打盡天下雀

NR有post話D6 5月加拿大出貨

想知有幾多人買左

有無考慮過z50 雙kit?

始終鍾意單反既感覺
所以想買返枝長鏡就算

有10k使鬼買龍仔
sigma sport都有得揀

重到仆街 ...
暫時其實覺得 A034 好似幾好，又輕便又叫恆定光圈
但係好似無乜人講 而家個價插到 3000 幾係咪有伏

nikon 70-200 f4 二手

D850依家值得購入？

點睇Z7 利申未用過FF機

隔離 r3平大截

睇你有咩鏡

850嗰種紮實同可靠感冇其他機比到

可用ISO好低喎

咩鏡都無

點都好過850

無鏡頭負擔 就唔好買Nikon 喇
昔陽廠

F mount 來講。。d780 夠用十年了
唔怕走焦又有 eye af
最緊要係拍片夠用，4k 咁多年都未真正流行到，去到8k 只係數字遊戲

買黎影咩先

近5年電話變成主流
但5-6吋電話mon 2k同4k睇唔到有分別
再加上流量問題
短期內真係唔覺得4k係必要
但同時已經見到有橫向延伸
例如hdr 慢動作 log 呢d功效有用好多

行山影景同食物多
少影人 但想影星空

行山用z7+ 14 30+ 24 200
加多枝 laowa 12 2.8
同焦段質素同光圈最平最輕係 nikon 呢套

astro + 山景可能考慮等吓14-24/2.8出

希望裝到 filter
咁就殺得出血路

對我來講多一枝ultra wide 同2868就齊章

一齊2868而家轉接緊c記100-400頂住檔

200-500 唔好用咩？

喺舖頭試過仲慢過轉接c記

500個陣慢 如果暗D 更慢
不過以呢個價錢黎講 畫質超班
缺點就係重同長

烏鴉巴，我唸好了支500mm定，小弟一讀通過

有排都唔使去

咁多位Ching
小弟用緊7100+18105+Tokina116
都用左差唔多6年
最近諗緊好唔好upgrade去FF
唔知大家有咩建議

要iso實上ff

我見而家個個都買無反
仲買單反係咪好反智...

如果單反1萬蚊樓下
有冇咩高性價比推介？

應該都只有D750

無反係未來
依家唔換 遲早都要換
除非你打算黎緊呢一部用一世
D750/ D810 如果影下風景 應該okay

二手 d800e 係星際早幾日見3.3k
2萬快門

D750插tokina 116
扭盡16mm無暗角

但係我支116係DX鏡

二手800E賣到咁平咩
其實見到二手D3S都唔貴
不過諗起個重量就

正正係呢支DX插d750 zoom去16mm無暗角
我由dx過渡去fx嗰陣用過一排

用緊fuji xt2 想試下新科技買z50
想問下係咪可以唔駛加mount 直插DX 鏡用？
謝謝

你係指佢Crop之後？
姐係變左支定係鏡

唔使crop，解像度照舊6016x4016

wide and telephoto autofocus calibration according to the lens serial number

tokina有幾支wide係插落FF都用到，或者有半段用到

d3s $4000
粗用一流

我都見到佢二手好平啊
不過真心唔輕

順面問下其實唔介意像素其實而家黎講D3s 都仲算係功能好神架可？

其實真係好多年前嘅科技嚟
畫質同DR都冇得同而家㗎科技比
對焦同ISO當時真係勁，但去到而家其實冇乜特別

咁好似都係D750最好
升610又好似冇升過咁

定係換左啲鏡做FF鏡先會冇咁肉赤

D750好好用，我自己都用左幾年
畫質同DR都好，對焦唔算快但一般用冇問題
我自己都用嚟影咗一年新聞相，勉強夠用
影風景等等就幾滿意，如果唔係用嚟影運動相或者打雀絕對冇問題

各位師兄覺得nikon仲有冇機會出DF2？
如果Nikon肯update df粒sensor就好

我都係最近會「出去」影新聞相
然黎完全感覺到7100+18-105個Ceiling
想問下Ching用咩鏡？
最近睇中左Tamron支70210
好似幾抵玩

一開始D750加tamron 70200 g2 Nikon 24120
Tamron 1735
中間轉左公司就用公司機

睇完一輪我應該將18-105換左做24-120先
然後過幾個月再換7100做750

不過24120對焦同畫質都唔算好，有需要可以考慮2470 2.8冇VR二手大約都係5000幾，我之前都賣咗一支出去

買Z6嘅行定水好

nikon機水都保 比多d錢咁 同你行過保無分別 但依家行水個差價應該窄左好多
利申z6水

3千3 800e?
係未有800啲曝光暗病嫁

未放曬啲f mount
衣個價如果入到部正常嘅又幾抵玩

咁既價，基本上係好老實咁話你知部野係傷殘

有咩曝光暗病？

都差2k，夠買張CF Express
Ching你用XQD寫CF Express？

旗艦機用落係唔同嘅
high iso 係當今仲係好勁
base iso DR 同 D5 一樣
對焦除左暗位比當代機差，我真係未試過會走焦，超快超難影的都中焦，用過好難忘

high iso 同而家 z6 我見唔到有咩分別，個時兩部都有，追焦根本未甩過，同我玩 D5 分別不大，係12mp
你睇落唔夠，但放大左個成像紮實好多

呢個價已經算普通價了

本身有xqd
冇就直接買cfe
依家用唔盡但第日實有用

12mb同24mp同一Iso表現都證明唔勁。。。
追焦我覺得同D4s分別唔大(D5冇用過所以唔知)
但畫質同Dr我覺得都係硬傷，當時好好，但以而家嘅科技來講唔係好得
我因為需求最後轉左a9

難以認同你講dr 同 iso
iso 用到800 up 都好好，我影夜晚多，好好用

有冇z6用家

俾個手感吸引 想sony轉來

個追焦得唔得？

你想追d咩

小朋友跑步 運動會

追冇問題 連拍數弱少少

好似5.5張 如果開AE

Z6個手感真係好過sony好多

我用過5.5同12，但自問就算用左幾年單反開12fps盲追個構圖都好易錯，除非下下24mm鳩影完先裁，結果依家多數都開5.5

有個極限方法係上面接個準星之類既野做構圖 利申未試過

根據“ BCN排名”，4月份無反相機的銷量幾乎是前一個月的一半，為49.5％，但在四月份進一步減半。令人震驚的只有大約四分之一。

令人擔憂的是，尼康連一個型號都沒有進入排名。

Z6更新咗做3.0之後 如果冇熄機 就咁放喺到一陣
再攞上手用EVF嘅話 會有1.5-2秒delay
黑mon之後先會用到 以前唔會咁
同埋用Live view 嘅話會有frame drop
有冇人有同樣問題

delay可以睇下setting有冇reset過
印象中有d咩省電/優先之類可能有關
frame drop我正常用冇
唔排除同電有關

啱啱睇完 所有setting冇變過 自己啲fn制都一模一樣
冇見到咩省電嘅setting
電嗰到都係以前嗰粒 冇變過 電池壽命都仲係0

請問d5500 旅行影人有咩鏡推薦

35 1.8 dx / 50 1.8 g

睇01d人出 d6 post,
d相完全係趕客痴撚線

想問dx lens 用係z6係咪無得開fx mode?張相會自動crop左？我用支Tokina 11-20 f2.8 dx suppose16mm用到係full frame ，有無師兄知點樣可以用得番full frame?

手動/無電子接點接環

請問手動意思係？

Z5點睇
有IBIS 入門機黎講應該幾抵玩

nikon 睇怕就快做 olympus 第二。。

睇最成篇都冇講Z5係FF
係咪我睇漏
又如果係FF
Z6都咁平仲出多位下位機做乜9

佢有呢句: 24MP full-frame sensor (not sure BSI or not)

睇個樣Z5係將Z6 cut cost不過唔閹重要位置既機種
咁Z6 mk II可以整勁d，起碼要有雙卡同直度

Z7都係要新body，都係要有雙卡直度，而且個人覺得最好有埋外閃插 + 幫到tether既port，做一部studio向機種

Z9就係D6既無反版

不過咁既號碼編制就好似無位俾D500無反版出?

d500個對焦，無反邊會咁快追到出後繼

nikon傳統上定位咁好既產品多數出一代就冇

諗起部d400

對比同級的 Canon EOS-1D X Mark III，坦言 D6 在技術含量上仍有很大的改進空間，特別是價位相若的 D6 未能應對 EOS-1D X Mark III 的 Deep Learning 對焦技術；兼容最大光圈為 f/8 有效光圈的十字型自動對焦感應器也偏少（D6：15 點；EOS-1D X Mark III：65 點）；就連 4K 拍片，D6 亦會提供 1.7x 裁剪。

世紀垃圾

今個月announce

Nikkor Z 24-50mm f/4-6.3
Nikkor Z 50mm f/1.2 S
Nikkor Z 14-24mm f/2.8 S

Z5

所以買左1dx3
但keep d850

D6個dynamic range test出黎低過D5先好野
出成咁，如果原本咁趕出係為左奧運就真係搞笑

人地1dx 高成級幾

850 加14 連拍咁難咩

可能唔難純粹唔做
NC兩廠你話完全冇夾過我唔太信
每一代flagship紙面spec都差唔多一模一樣

2016 年a99 m2 已做到啦
dklm 2020 年了。。。